**3369. – Tulipa praecox** Ten. – Plante vivace de 2050 cm, robuste, à gros bulbe laineux ; feuilles 3-5, un peu glauques, largement oblongues-lancéolées, n'atteignant pas la fleur ; fleur dressée, très grande, d'un rouge vif uniforme ; //périanthe arrondi à la base, en pyramide fermée et pointue, à divisions concaves, ovales, les intérieures plus courtes et obtuses, toutes portant à la base interne une tache noire, large, obovale, égalant le tiers de leur longueur, //nettement cerclée de jaune et apparente en dehors ; //anthères mutiques, égalant à peu près l'ovaire ; filets //brunâtres, //glabres ; stigmates petites, //ne débordant pas l'ovaire.
Champs cultivés du Sud-Est, jusque dans la Savoie, le Rhône, l'Hérault ; Charente-Inférieure. – Italie ; Orient. = Mars-avril.